彭偉昌: 「黑衣人係咩一回事，個個都知！」明言不需要直接證據 潘兆初: 兩人讓朋友「安心施襲」 罪責不輕

2020年元旦民陣發起遊行被腰斬後，一名便衣警在旺角尾隨示威者欲拍照，之後被多人圍毆，致頭顱出血。涉案男侍應和經理早前被裁定襲警罪成，各判囚3個月。律政司不服刑期過輕，提出刑期覆核，上訴庭今（25日）批准覆核申請，並將量刑起點大幅提高至12個月，酌情扣減後，改判兩被告各監禁10個月。兩人原本服刑完畢，今須重返監獄。

控方代表、律政司高級助理刑事檢控專員黎嘉誼首先表示，當晚有人向便衣警拳打腳踢，被告為施襲者把風，屬共同參與非法集結；雖然兩人沒有被控非法集結，但參考黃之鋒2014年的非法集結案，3個月監禁不足以反映刑責。

法官潘兆初一度反問：「控方最初無控告兩人非法集結，到上訴庭就話有非法集結，點可能係咁？」控方解釋，反修例相關的案件甚多，為了加快處理，律政司考慮不同因素決定檢控罪名，又指被告恃人多勢眾襲警，屬加刑因素。

法官彭偉昌聽畢表示，比起現場情況，上訴庭希望全盤考慮當時的社會環境，「黑衣人係咩一回事，個個都知！」代表兩被告的大律師藍凱欣提出，無直接證據顯示本案與示威有關，彭官明言不需要直接證據，當日遊行「由港島到旺角都有廣泛報道，喺每個人記憶當中」。

藍凱欣表示，兩被告欠缺法律知識，才倉卒決定為友人把風。惟法官潘兆初形容，兩人讓朋友「安心施襲」，罪責不輕。

彭官明言不需要直接證據

下，如果法官受新聞報道判決，點解陪審團就唔可以睇報紙新聞？

閪官先入為主

個個都知即係點？
黑衣人係唔係警察？
係乜野一回事？

有罪推斷

彭狗你老母係臭雞呀

法官睇乜報道先，乜而家新聞當證據？

死彭狗

個牌係咪淘返黎

係咩一回事呀？
讀心神探？

唔意外啦, 終審法院都用文匯大公fake news做判詞

彭偉昌會唔會係暗黃？？
「黑衣人咩事，人人都知？」
「又話個示威活動長存每個人心中？？？」

真係返咗清朝咁

依家係睇文匯報新聞嚟判案
上訴庭都唔扮嘢，直接表明自己係偏頗
唔怪得下級法院練狗果堆都唔再扮

法官可以睇新聞判？

自，真係叉呀d 官。。。。

用之後既社會事件去入之前發生既事罪

即係白衣人係咩一回事，個個都知

咁都得? 呀張舉能真係可以唔撚洗理, 由d 鳩官玩臭曬個法庭?

又砌生豬肉

維園阿伯都好過佢
起碼佢嘅衣著可以反映到佢嘅程度

咁都屈撚到黃

你自己都著緊黑衫
仲唔係黑衣人

法庭唔洗證據

咁都講得出一定要投訴

屌你老母咁721全世界都知乜事
點解淨係告幾件 成幾百人嚮度犯案

推

法庭不需要證據

揾個大公報記者做法官都得啦

Sory 囉，睇錯以為個官同控方律師講緊野。。。。

睇錯 白衣人

可以點投訴佢

你都傻既
張舉能本身已經係最奶共個件

睇緊糖心風暴？

喂，拉黑社會大佬唔見你咁威
係人嘅認知當中黑社會就係犯法嫁啦，唔需要直接證據。快啲拉人啦屌你老母

勁撚過陽光司法
彭狗好野

所以而家檢控721嘅野乜都甩甩漏漏，越多錯漏咪越有機會打甩囉

黑官死全家

大律師公會呢

721白衣恐襲案, 主控無所不用其極為鄉黑脫罪

狗官係咩一回事就個個都知

黑衣人全部都係暴徒

依到係香港法庭不需要直接證據

其實認真搵歐美嘅法律界人士介入好過啦
咁撚樣嘅發言都仲可以有認受性

大律師公會班賤種為行業利益叫佢地老母出黎接客都得

支那律法？

咁唔撚洗你審啦ON9

賤種狗官

彭官明言不需要直接證據
都唔使證據，咁你重坐係到做乜
官？同雜種含撚啦

所以咪唔明點解香港法律界仲有認受性

判罪講興趣，洗撚要證據

咪國皇的新衣咁

本地先有批既得利益者 （藍絲）
然後「反對」個班大狀黨為左行業利益一直扮盲
最後再配合一批奶共鬼佬

三者合一先維持到個泡

人治係咁上下，就快追到北韓水準

新聞報導就係而證據

有罪推定

其實而家判幾多都係隨心 無標準

上訴庭根本玩撚哂
直情係律政司私家雞

無罪假定，疑點歸於被告
全部抹得一乾二淨

紅官係人都知咩事

喱到係法庭 唔需要證據 我對眼就係證據

香港有八百萬便衣

晒氣啦 狗同狗官一齊用個垃圾制度釘死你

制度內無得同佢玩 只有經濟攬炒可以報答手足

第三世界小平

黑衣人姐係咩事？

水平

c琦姐: Am I a joke to you

+1 昏迷左幾年 啱啱醒

賤種紅官都係為大家好
法治死左 就真係無留係香港既意義

一早升咗上去 睇黎唔係野雞大學

唔需要證據都講埋出口，係依邊條咁有特色嘅法呢

次撚次都係呢幾條撚屌正一冚家剷

法官竟然可以 靠報紙報道 去判刑。 真係未聽過？！

點解又潘兆初又彭偉昌？同一時間有2個官？

有嚴重精神病既狗官

法庭唔需要直接證據，咁法官存在的目的係咩

公民黨： 法治未死大家咪屌法官

上訴庭有三件
三件都紅底所以100%上訴成功

刑期覆核會有三個官聆訊

跪住奶返嚟

法律戲子邊使講道理

所以周庭一知要轉去上訴庭都識做放棄

7警案又要人俾證據？

香港法官係咩一回事，個個都知

彭偉昌先生一九六一年在香港出生。一九八五年在英國UNIVERSITY OF EAST ANGLIA 取得法律學士學位。一九八五至八六年在INNS OF COURT SCHOOL OF LAW 修讀。一九九零年在香港大學取得公共行政碩士學位，一九九五年在北京大學取得法律學士學位。先後於一九八六和八七年在英國和香港獲大律師資格。一九八七年加入當時的律政署為檢察官，一九九七年晉升為副首席政府律師。

呢度係香港=大陸黎架麻， 駛咩證據

呢家鞭嚟有乜意思你搞分化

鞭嚟有乜意思
咁屌共產黨64殺人坦克車又有咩意思
唔撚搞64晚會了

有立場都咁大聲
屌啦

一九九五年在北京大學取得法律學士學位。

冇錯 如果原訴庭 李運騰 / 黃崇厚仲有得搏
但上訴庭就等於 裁判法院抽中 鄭紀航

唔駛記咩721 831了

Push

多謝大律師公會同大狀黨再一次保護法治

仆你個街 咁撚樣偏頗到出面

唔洗證據開庭做咩 你都做少好多野喎

黑警+支那狗官+太監=港共曱甴集團

練狗唔係下級mag仔啦
升左區院

我點知你知嘅同我知嘅係咪同一樣嘢

後現代復古

睇得tvb 多以為自己係思棋姐？

佢返左加拿大？